攝取1克蛋白質係配磅定係kg？？

廿幾萬Follower

幾千Follower

見到廣告哩兩個Page 都話每磅體種攝取1克蛋白質, 健身攝取1.5~2克

假設183cm, 215磅, 23%體脂
如果要減至10%體脂, 即係要減27.95磅(13%)多餘脂肪
即係宜家嘅Muscle mass係o係187磅

有兩個問題
-每克蛋白質攝取量 係計你體重 定係muscle mass
(eg.同樣200磅：1個肌肉仔 / 1個大肥鳩)
-每克蛋白質配磅定kg
(覺得用磅好似唔合理)

健身, 215磅x2克蛋白質 = 430克
假設：
健身前後飲蛋白奶 25g+25g= 50g
早餐 兩塊大雞排肉 25g+25g=50g
午餐& 晚餐 同上 50+50g
總共：200g 另加主食嘅蛋白質+50g(應該食唔到咁多主食)
咁樣先250g, 遠遠都唔夠每磅2克(430克)

即使計Muscle mass 187磅x 2克 =374克蛋白質 都係遠遠唔夠

其實仲見好多Post 都拋幾粒字出黎, 每磅體重攝取1克蛋白質, 有重訓就1.5-2克
就話有重訓 唔夠 需要大量蛋白質合成 修補,講d似是而非嘅野, 又大把人like 比心心, 無人覺得唔合理？

per kg

利申

btw 你冇計 bone mass